認真無知一問 依家新入職design公價幾多錢左右？

尋日同班同學聚，佢哋個個搵成差不多兩皮，自己搵得萬二唔敢出聲，小妹係咪俾人呃左

利申真絲

你inhouse？做左幾多年

有時有event要出去幫手 FG新入職

做event?咗岩架啦
做得event預左食屎架啦

fg就算啦
呢個時候就係學哂公司d嘢
技術又好，流程又好
了解埋d客嘅嘢
design萬二通街都請
唔好怕做錯嘢
萬二個時做錯
二萬個時就唔會錯
有咩事咪拍枱走

邊度design...
我見有5年經驗都係我20k.
12k 應該係正常

大部分時間都係in-house，我地負責場地設計，但我個位唔係負責場地設計，有event時因爲人小全公司都要出去做下打雜咁

我之前都係咁諗，但聽到其他同學咁高有啲心理唔平衡

都唔知做幾多年先追到人地fg價

同學唔係design科同學?

唔係

12k公價，成績好既可以叫13k

屌你老母咁你講乜撚 你拎D醫生律師出黎比較囉
12K 仲想點 真係當自己i大 ？
唔做大把人等你個位

佢哋同我同學歷只係唔同科 好後悔讀依科

Design哩行味又係HD讀BA既柒頭一樣 又唔專個個都做得
行個地產/保險牌幫下人囉 你都可以報自己30K

讀得呢科唔係真係到畢業呢一刻先知人工低啊

佢哋無必要呃我

收分比design低既工程科
好多一出黎都20k上下

佢哋其中一個就係n展

我fg萬五己經算低

所有同design 有關既行業都係偏低人工，如果覺得之後會頂唔順就趁早轉行啦，而家已經心理唔平衡，十年後人地揾梗60k up果陣你仲係25k會好想死

你應該興幸自己冇讀n展

屌你係咪on9架？讀個科到出嚟做野都唔知自己個行人工？

學校又無講點知

design fg junior 得一皮

你咁撚on9 我信你係真絲

女仔讀N展即刻變女神, 唔洗做都得

香港搞藝術真係食得屎

Interior做2年20k

I大都有數據 你讀邊間可以無講？係咪明愛？

你咁既態度 真心好打有限

讀書個陣至少要識向啲師兄姐收下風啦，就算你唔收，都要識返啲收到風既朋友

臨畢業搵工個排都仲未知都要識睇下salary report卦， 我啱啱求其google左份2018 Michael Page既都睇到designer 0-3年經驗年收入min 150k，avg185k 真心係咁上下

就係i大

毒絲無朋友

知道design前途差 錢途差都入行
即係智力有問題啦
智力有問題點比到合理人工你

當初無諗到咁遠

Graphic 為主通常都係低啲 inte同product 14k都通街請 學野唔係借口你都有付出時間心機 12個人感覺太少
我第一份15k
但多數幾年內可以上到20以上 跳下槽
同埋你fg唔會知咩先叫學到野
冇咩學你都但會覺得學左野嫁
轉多幾間公司先有對比

其實上連/高登都大撚把design勸世po, 佢唔睇都冇計

Design fg有20k ??

又係呢啲連藝術家同設計師都唔識分嘅人

咁差唔多啦
i 大係搵12k 架啦
冇俾少

做左2年的design，
根本不是整自己覺靚的野而是整客覺靚的野，
D客特別是老一輩唔少好重口味，
人工低加薪一係冇一係勁慢，
朋友想要人工20k 以上in了好多間，
中小企要求5yrs exp up + 管理的經驗，
好彩我一早轉左行，designer 不了

讀左其他科？我都諗緊

唔知，無考慮過依行

30K

我係畢業在一間IT vendor 公司做了web designer 2年覺唔對路，
然後自修+人工低D 在其他行業由低捱起，
已轉行做左其他行業5年，學歷呢家野半工讀補返，
講真designer唔入大公司做真係人工堅低，
不過而家大公司又興外判，taobao d design 又用AI整，
有本事就出國做，
留香港除非為興趣...

自己係老闆?

藍生

純粹八下, DESIGN 係唔係又係個D 搞幾年都未必有20K 個D 行業

我老闆之前成日捽我去捽DESIGN HOUSE 做野, 佢唔覺得慘, 我好慘, 我都覺D DESIGNER 好慘

Design撚
fg出嚟做左3年幾野,跳左6間公司
啱啱先上17k
同我同屆畢業好多仲企係13k左右

其實人工偏低最大問題係政府推最低工資
本身人工又未低到最低工資,高少少咁多啦
但係你做得差唔多加人工,一加無耐
政府就推高最低工資,你又再一次高最低工資少少
結果跳得唔夠政府快就會俾佢拉返落去

design不嬲低人工
不過唔check report就讀
出黎做野無得怨

其實好多design人唔係無能力，係比固有框架限制左自己只可以做design，有時退一步比個機會自己試其他野，將來仲有好多可能性，唔好徒左自己人生

電視劇入面做DESIGN好能型

得個名好聽，狗嚟

20k
Design 咁專門
你ive?

係呀

佢哋都ive，但唔同科

得啦得啦

你得12k??

Yes

8000

我公司三年就20K 但係成鳩日OT
一星期返足6天
工作時間60小時-70小時不會稀有

做design 打工預左做撚死

轉行了

真係唔好曬氣，當你做5-6年，仲搵緊20k頭，人地已經30k up買埋樓
心理仲唔平衡
做公厠行業倒不如拿拿聲轉nursing engine 重練好過。
（engine 都係半公厠 ）

design打工個市就係咁慘
自己搵客路接 你會開心好多

$34.5/hr
公司俾機會你學嘢你仲講錢!?

轉行啦，本身諗住入黎埋堆圍爐
點知見到樓主決定讀design之前
根本就無諗清楚後果
仲以為係其他人一樣design但人地fg20k

睇到有少少炆，真嘅，唔好做啦
要搵錢要同人地比較嘅真係唔好做啦
絲襯後生搵科專科讀啦，最好有牌考果啲
一係去考政府工年年加人工，準時收工
雖然我咁講好無禮貌
但design唔岩你架啦

其實我唔係唔鍾意依行，只係以前細個無咁現實諗前景，依家人大左就有啲要求咁

明你唔係唔鍾意依行，
但係好似就未鍾意到
會為依份工作忍受辛苦低薪etc.

唔係所有人細細個就好明確知道自己目標係乜
你有想做嘅野就快啲計劃下啦

俾你讀N展你讀撚到咩
咩專長就做邊行啦
咁比較有意思咩

係香港做design好廉價
主要原因太多垃圾開價太低做壞市

唉 其實都係叫下春同confirm下 我對其他科係一頭霧水

加油啦
有人問就問下其他人

我真係好毒，咩人都唔去識

咁你都知咩事啦

講真妳讀design有能力讀engineering?

做緊咩？

我連n展讀乜都唔知

睇得出你其他IVE同學唔少都未有2萬,都係鳩吹

佢哋有，但不同科目

4年前fg 16k
聽inte好多人工都唔錯, 識人兩年都20k
inte撚

[url]頭先見份graphics designer, 用16K比人恥笑 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
自己睇，我就是例子

例如？

FG designer 點會有兩皮

絲打抱抱

engine落場做容易過讀書，做野80-90%唔洗用大學堆數
文科人底子，測量會較好吧

btw, 其實engine HD fg 平均都係 15-16k 左右，degree 就19-20k
可能你朋友好彩/吹大左

我都差唔多
3年轉幾份工
指意老細睇得起你加你人工真係餓撚死

你依家想要幾多？

其實真係冇理由唔知呢行賤價同金魚價
捱到頭三年已經20up啦
如果勤力一個月一單簡單freelance 又幾k

你心態唔好怨乜怨物咁做乜都死

account

讀緊design 識ui唔識ux 想學埋ux轉呢邊
呢邊公價睇番report好似都有15k

做多五年都係20K內

讀完TOP UP做左半年DESIGN頂唔到

而家轉行N展+PT HD

我一畢業就出左黎做左一年graphic design
拎住degree gd 都係得11.5k

所以都係不了，靠人入行做酒店一入都22k
又唔洗ot 花紅又多
都係放兩日假
最重要我放假唔會老細打黎叫我急交野
放假接埋freelance 一個月都多一兩千洗

做design啲公司垃圾到多數無花紅分

但如果真係要呢行發展，學埋web design web coding果類，去啲外資公司做 20-30k走唔甩，我都比人refer過一兩份但自己對web coding唔熟所以reject咗

我9年前FG做graphic design 13k，做左1年之後覺得唔掂去左讀archi，讀完而家60k，亦都識有人都係graphic出身，之後自學programming轉行後賺得多過我，所以其實有心有興趣轉行唔怕遲

點解有時見到招聘度

新仔室內設計得8k-10k請人？

Design呢行真係俾香港人低估得好緊要

返大陸做會否好d

此post已完
樓豬嘅思維搵到12k已經好安慰

做咩位?designer？
我見我公司designer朝九晚九

明明design都唔算抵技術人員，點解人工差一截

D公司就係想搵有無水魚入黎做
請到個9k返黎改下圖印下野都好
請個街外人9k又係做簡單野
請個大學生12k fg分分鐘又係乜柒都唔識又係改下圖印下野

成班做爛市

屌你啦，收我平又話做爛市，收得貴又話唔值咁高價，你要我點開價呀

IVE HD grad, 做左3年3個月, 23k 朝9晚6無OT
有無諗過唔關行業事？係個人能力問題

巴打起薪點幾多

fg 當年9.5k, 依家做第四份工
有時係要靠好彩，但自己爭取同進修學野都好緊要

D蚊型室內設計公司做entry 位都唔求學歷
一間公司黎講9k請到個人可能讀過dip返黎print下圖改小小野佢地覺得值
大學讀完邊會肯9k做
Fg入到interior做其實真係無乜作為
Design 都未輪到你，連咩物料係乜，單位d電線，水渠位都未識睇。都係做個打雜....

襯早轉行 完∼∼∼

成碌葛咁撚樣做邊行都仆街啦

有冇design 撚轉行做digital marketing？

Graphic的話勸你讀個degree先，我都係過來人

太多ive仔了，當年我d同學有d真係以為自己識ai ps就係設計大師，眼光太窄，ive教出和黎個d只識死砌爛砌，無用的

我同你分得清有春用 請人嗰個唔會理咁多

btw fashion design fg junior 10k only

你做5年先等於人地其他科FG的新仔
仲好意思講出黎
捱5年等於人地岩岩出黎做野的價, 哂時間

讀design預左壓價壓到傻
香港呢d design係零嘅地方，就黎成個部門都out source番大陸

之前做左6年21k 岩岩轉左工上左30
我grad果陣得10k 其間轉過三份工

而家12k都正路

U grad 9K左右 大公司俾機會 頂硬上

佢當人狗咩
至少13k
12k已經仁至義盡價
5天工作

讀design係為興趣，唔係為錢
要搵錢一係正職+freelance但做到嘔
一係自己搞一檔但隨時蝕到嘔
讀得design都係知自己唔對得字唔對得數架啦
後乜撚野悔
想朝九晚五四五萬唔係冇，但好少囉，睇你幾多料
好處係你廢可以接freelance將勤補拙，依樣係其他工冇既

唔記得利申, 我唔係designer. 我係見到d designer fd. 其實20k 同40k (me)都一樣係晒時間, 一樣係做人隻狗

有好portfolio
有料嘅
扔上behance
大把客搵你
唔喺香港啲閪客

畫工靚就畫多啲
少畫嘅就砌多啲
唔岩學埋3d砌cg

加油
（有熱誠有火做自己個味嘅話）

女人

一樣係做狗
利申做緊 3年都係得25

但做得快手可以5天工作

言下之意做得慢就OT到仆街

其實唔好淨係話香港
全世界design都係低人工
我識好幾個德國英國designer
佢地話果邊design都係比其他職業相對少錢

畢業頭兩年三十k都聽唔少
但唔好講到真係實力問題
大把人拎晒獎15k人工
識幾個兩年內三十k朋友
識跳槽同運氣最緊要 咩實力根本好其次

唔識分果啲我都唔會做
你連分都唔識分一定唔會出得過人工
你咪請個art人做inte囉

係, Poly畢業

係！最緊要識走，唔好做死一間公司，外面世界好大，唔好比D刻薄腦細呃9你外面風大雨大

就算唔係而行而家都成日吹到裸辭都有問題咁
搞到d人審慎轉工
閪工就唔理佢啦
Fg就做夠時間拎夠經驗就走
有經驗果班做一兩個星期就走都知間公司係閪

對一個fg黎講好難分係咪真係多野學
再廢嘅公司對fg黎講都好好似好多野學
始終新環境

其實做唔做到隻狗咁好睇老細個態度
跟本果啲話自己快手做完果啲跟本自己呃自己
就算你三個鍾做完你同事一日做嘅野
唔通半日放你走咩
對於一個老細而然
你收6點 但你5點半做晒手頭上嘅野
佢5點半要比樣你要做到8點先做得完嘅野你做
話都冇咁易
自己醒水磨到6點3先交就最實際

我個post得我一個，好多野上YouTube自學

Fg做過一間公司 全公司得我一個designer 老闆完全唔識design 做左兩個月走人 晒時間 雖然好free

fg 10-13k

做design 嘅fg多數學到嘅野都好基本
除非graphic 啦
有fd做graphic 就算fg都會成個project比佢run ，但可能都係講緊設計個紙巾盒包裝
但我fg果陣見過間好小型公司，入面有幾個同我差唔多年紀咁嘅staff
入到去見佢都話我而個位會負責design見埋客乜乜乜，即係要一打十咁學好多野
而家做緊而間略為大dd，我就純粹做我個title嘅野。
不過之前見果間同而家做而間d project金額都爭成幾十倍....

有料 >跳>有料 >跳>有料 >跳>有料 >跳>有料 >跳>有料 >跳>

阿豬阿狗都做到,design好主觀

有料就自然搵到

Design 最好唔係人工，係識落唔同既人自己接野做，當然你要一個人識哂所有野。int 撚8 年經驗，平面就最好識攪下自己style 既插畫放上網等人搵。唔係就係識人囉，

唔洗做野既 嫁個有錢人 包你下次同學聚會最叻係你

識人外國fg 返香港 16k
web design 可以上到18k

唔只graphic 其他都一樣
所以好多人以為搵大設計公司做就好
其實背後都係一班fg做出黎嘅野
我自己做工業產品設計
好好彩入到間美國大公司做
公司又好多人肯教我做野
由marketing 設計 見客 生產 去到qc都要參與
入去果時fg價14k
做左兩年 我全部記晒係pofo到講自己識做咩流程
之後果份工叫價直接多1萬 都有人請
果時好好彩入到間真係學到野嘅公司

我fd做graphic 果d細公司，見佢整整下利是封，幫客整下free gift ，佢好多野一腳踢

但我做interior做入門就難接觸到咁多野
因為講緊做成幢building
所以我根本好難學更多地盤又無我份落
唯有開公司file睇下d project等再搵工有得吹下

樓主戇鳩到 學校冇話你知都講得出
萬二啱你㗎啦，想有錢就努力扮靚吊有錢毒撚啦，你唔係好啱工作

兩年前畢業
由11k做到15k
第一份工日日ot到癲左 無哂私人生活
之後第二份揾左inhouse避世
宜家第三份工20k了

以前成日同自己講 條路自己揀 仆街唔好喊
絲打都要加油

同你一樣做咗三年幾嘢，轉咗四間公司，岩岩簽新約先得15.5k 16k都叫唔到

但係唔後悔入design依行，樓主想走就走，冇人會想留你

我HKDI 出黎，做左兩年叫16K都比人笑

俾人笑叫得低定高

高呀，比人笑唔知價

睇你咩design
室內>其他>平面

絲打做緊邊類design？

我上年做上一份工都只係12k, 今年新工上到14k, 完咗個短約之後再簽先15.5k

共勉之

Graphics

就好似word同excel咁
個個都話自己識用,但係實際上有幾多人真係識打code用到入面d功能
Design一樣,一堆淨係識係photoshop打兩隻字嘅人話自己識design
咪連累全行俾人話無技術成分囉

U畢業定hd
11咁少都夠膽死

其實身邊fd中位數14左右
叫16預佢壓都好合理
但degree15都唔係全部請 如果graphic更低

但你要理解唔識分嘅人又真係唔洗一個咁專業嘅人 佢真係是但請個都得

HD上埋top up
啱啱fresh grad出嚟係最低工資

仲入行

做左8年得25k

Hd畢業進修左個濕鳩top up

我一畢業時都搵過design工返
但工時閪到爆，返十放七，食哂時間
人工又低，讀咁多書都只係9k-10k
int算係design出路最好，但好多笨柒公司搵fg呃
裝修佬唔識設計只識裝修=出手低搵笨柒
designer開公司請人公價啲正常啲
入到去就開始睇自己才能，好快知道自己適唔適合
有料既同學12k -> 15k-> 17k咁上
無料既係黎行打混幾年都係12, 13k
人工低，工時長，後生都咁過老咗唔知點算

最後決定唔做本行，做咗兩年10k -> 14k
雖然人工都低，但好過做設計狗
返工朝八晚五，幾個月先OT下，唔過一個鐘
有時間做設計，做自己鐘意既野

Top up
開頭9500咋
係我同老細要求先上到11k
宜家做到20k 先還得下神